<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
	<info>
		<name>Elf</name>
		<update version="0.2.2">
			<file name="race-elf.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/AuroraITA/elements/master/core/players-handbook/races/race-elf.xml" />
		</update>
	</info>

	<element name="Elfo" type="Race" source="Player’s Handbook" id="ID_RACE_ELF">
		<description>
			<p class="flavor">Gli elfi sono un popolo magico dalla grazia ultraterrena: pur vivendo nel mondo, non ne fanno parte completamente. Vivono in luoghi di bellezza eterea, al centro di foreste millenarie o all'interno di svettanti torri argentate, risplendenti di luce fatata, dove l'aria riverbera di dolci melodie e la brezza porta soavi fragranze. Gli elfi amano la natura e la magia, l'arte e l'artigianato, la musica e la poesia, e tutto ciò che di buono esiste al mondo.</p>
			<h4>SNELLI E AGGRAZIATI</h4>
			<p>With their unearthly grace and fine features, elves appear hauntingly beautiful to humans and members of many other races. They are slightly shorter than humans on average, ranging from well under 5 feet tall to just over 6 feet. They are more slender than humans, weighing only 100 to 145 pounds. Males and females are about the same height, and males are only marginally heavier than females.</p>
			<p class="indent">Elves’ coloration encompasses the normal human range and also includes skin in shades of copper, bronze, and almost bluish-white, hair of green or blue, and eyes like pools of liquid gold or silver. Elves have no facial and little body hair. They favor elegant clothing in bright colors, and they enjoy simple yet lovely jewelry.</p>
			<h4>A TIMELESS PERSPECTIVE</h4>
			<p>Elves can live well over 700 years, giving them a broad perspective on events that might trouble the shorterlived races more deeply. They are more often amused than excited, and more likely to be curious than greedy. They tend to remain aloof and unfazed by petty happenstance. When pursuing a goal, however, whether adventuring on a mission or learning a new skill or art, elves can be focused and relentless. They are slow to make friends and enemies, and even slower to forget them. They reply to petty insults with disdain and to serious insults with vengeance.</p>
			<p class="indent">Like the branches of a young tree, elves are flexible in the face of danger. They trust in diplomacy and compromise to resolve differences before they escalate to violence. They have been known to retreat from intrusions into their woodland homes, confident that they can simply wait the invaders out. But when the need arises, elves reveal a stern martial side, demonstrating skill with sword, bow, and strategy.</p>
			<h4>HIDDEN WOODLAND REALMS</h4>
			<p>Most elves dwell in small forest villages hidden among the trees. Elves hunt game, gather food, and grow vegetables, and their skill and magic allow them to support themselves without the need for clearing and plowing land. They are talented artisans, crafting finely worked clothes and art objects. Their contact with outsiders is usually limited, though a few elves make a good living by trading crafted items for metals (which they have no interest in mining).</p>
			<p class="indent">Elves encountered outside their own lands are commonly traveling minstrels, artists, or sages. Human nobles compete for the services of elf instructors to teach swordplay or magic to their children.</p>
			<h4>EXPLORATION AND ADVENTURE</h4>
			<p>Elves take up adventuring out of wanderlust. Since they are so long-lived, they can enjoy centuries of exploration and discovery. They dislike the pace of human society, which is regimented from day to day but constantly changing over decades, so they find careers that let them travel freely and set their own pace. Elves also enjoy exercising their martial prowess or gaining greater magical power, and adventuring allows them to do so. Some might join with rebels fighting against oppression, and others might become champions of moral causes.</p>
			<h4>ELF NAMES</h4>
			<p>Elves are considered children until they declare themselves adults, some time after the hundredth birthday, and before this period they are called by child names.</p>
			<p class="indent">On declaring adulthood, an elf selects an adult name, although those who knew him or her as a youngster might continue to use the child name. Each elf’s adult name is a unique creation, though it might reflect the names of respected individuals or other family members. Little distinction exists between male names and female names; the groupings here reflect only general tendencies. In addition, every elf bears a family name, typically a combination of other Elvish words. Some elves traveling among humans translate their family names into Common, but others retain the Elvish version.</p>
			<p>
			<span class="feature">Child Names:</span>Ara, Bryn, Del, Eryn, Faen, Innil. Lael, Mella, Naill, Naeris, Phann, Rael, Rinn, Sai, Syllin, Thia, Vall<br />
			<span class="feature">Male Adult Names:</span>Adran, Aelar, Aramil, Arannis, Aust, Beiro, Berrian, Carric, Enialis, Erdan, Erevan, Galinndan, Hadarai, Heian, Himo, Immeral, Ivellios, Laucian, Mindartis, Paelias, Peren, Quarion, Riardon, Rolen, Soveliss, Thamior, Tharivol, Theren, Varis<br />
			<span class="feature">Female Adult Names:</span>Adrie, Althaea, Anastrianna, Andraste, Antinua, Bethrynna, Birel, Caelynn, Drusilia, Enna, Felosial, Ielenia, Jelenneth, Keyleth, Leshanna, Lia, Meriele, Mialee, Naivara, Quelenna, Quillathe, Sariel, Shanairra, Shava, Silaqui, Theirastra, Thia, Vadania, Valanthe, Xanaphia<br />
			<span class="feature">Family Names (Common Translations):</span>Amakiir (Gemflower), Amastacia (Starflower), Galanodel (Moonwhisper), Holimion (Diamonddew), Ilphelkiir (Gemblossom), Liadon (Silverfrond), Meliamne (Oakenheel), Nai'lo (Nightbreeze), Siannodel (Moonbrook), Xiloscient (Goldpetal)
			</p>
			<h4>TRATTI DEGLI ELFI</h4>
			<p>Un personaggio elfo è dotato di una vasta gamma di capacità naturali, affinate dal suo popolo nel corso di interi millenni.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Incremento dei Punteggi di Caratteristica</em></strong> Il punteggio di Destrezza di un elfo aumenta di 2.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Età.</em></strong> Anche se gli elfi raggiungono la maturità fisica più o meno alla stessa età degli umani, la visione elfica della maturità trascende l'aspetto puramente biologico e comprende un'esperienza più ampia del mondo. Gli elfi generalmente si dichiarano adulti e assumono il loro nome da adulto intorno all'età di 100 anni, e possono vivere fino a 750 anni. </p>
			<p class="indent"><strong><em>Allineamento.</em></strong> Gli elfi amano la libertà, la varietà e l'espressione individuale, cosa che li avvicina agli aspetti più positivi del caos. Apprezzano e proteggono la libertà degli altri quanto la propria, e per buona parte tendono al bene piuttosto che al male. I drow costituiscono un'eccezione: il loro esilio nell'Underdark li ha resi malevoli e pericolosi. I drow tendono per la maggior parte al male piuttosto che al bene. </p>
			<p class="indent"><strong><em>Taglia.</em></strong> Un elfo ha un'altezza che va da poco meno di 1,5 a poco più 1,8 metri e una struttura snella. È una creatura di taglia Media. </p>
			<p class="indent"><strong><em>Velocità.</em></strong> La velocità base sul terreno di un elfo è di 9 metri.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Scurovisione.</em></strong> Un elfo, abituato a muoversi nella penombra del sottobosco e alla luce della luna, beneficia di una vista superiore nell'oscurità e nelle condizioni di luce fioca. Un elfo in condizioni di luce fioca può vedere fino a 18 metri come se si trovasse in condizioni di luce intensa e nell'oscurità come se si trovasse in luce fioca. Nell'oscurità non è in grado di discernere i colori, ma solo le tonalità di grigio. </p>
			<p class="indent"><strong><em>Sensi Acuti.</em></strong> Un elfo ha competenza nell'abilità Percezione.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Retaggio Fatato.</em></strong> . Un elfo dispone di vantaggio ai tiri salvezza per non essere affascinato e non può essere addormentato tramite la magia.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Trance.</em></strong> . Gli elfi non hanno bisogno di dormire. Anziché dormire entrano per 4 ore al giorno in una proronda meditazione e in uno stato semicosciente. (Il termine in Comune per tale meditazione è "trance".) Durante questa meditazione, l'elfo entra in una sorta di stato sognante, che in realtà non è altro che una serie di esercizi mentali che anni di pratica hanno reso automatici. Dopo tale periodo, l'elfo ottiene gli stessi benefici di 8 ore di sonno per un umano.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Linguaggi.</em></strong> Gli elfi sanno parlare, leggere e scrivere in Comune e in Elfico. L'Elfico è una lingua fluida, dalle tonalità sottili e dalla grammatica complessa. La letteratura elfica è ricca e variegata: i loro canti e i loro poemi sono celebri anche presso le altre razze. Molti bardi imparano la lingua degli elfi per poter aggiungere le ballate elfiche al proprio repertorio.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Sottorazze.</em></strong>  Antiche divisioni in seno al popolo elfico hanno prodotto tre grandi sottorazze: gli elfi alti, gli elfi dei boschi e gli elfi oscuri, comunemente chiamati drow. Il giocatore deve scegliere una di queste sottorazze per il proprio personaggio. In alcuni mondi, questi gruppi sono ulteriormente suddivisi (come gli elfi del sole e gli elfi della luna in Forgotten Realms), quindi, se il giocatore desidera, pub scegliere uno di quei gruppi più ristretti.</p>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<setters>
			<set name="names" type="male">Adran, Aelar, Aramil, Arannis, Aust, Beiro, Berrian, Carric, Enialis, Erdan, Erevan, Galinndan, Hadarai, Heian, Himo, Immeral, Ivellios, Laucian, Mindartis, Paelias, Peren, Quarion, Riardon, Rolen, Soveliss, Thamior, Tharivol, Theren, Varis</set>
			<set name="names" type="female">Adrie, Althaea, Anastrianna, Andraste, Antinua, Bethrynna, Birel, Caelynn, Drusilia, Enna, Felosial, Ielenia, Jelenneth, Keyleth, Leshanna, Lia, Meriele, Mialee, Naivara, Quelenna, Quillathe, Sariel, Shanairra, Shava, Silaqui, Theirastra, Thia, Vadania, Valanthe, Xanaphia</set>
			<set name="names" type="child">Ara, Bryn, Del, Eryn, Faen, Innil. Lael, Mella, Naill, Naeris, Phann, Rael, Rinn, Sai, Syllin, Thia, Vall</set>
			<set name="names" type="family">Amakiir, Amastacia, Galanodel, Holimion, Ilphelkiir, Liadon, Meliamne, Nai'lo, Siannodel, Xiloscient</set>
			<set name="names-format">{{name}} {{family}}</set>
			<set name="height" modifier="2d10">135 cm</set>
			<set name="weight" modifier="1d4">45 kg</set>
		</setters>
		<rules>
			<stat name="dexterity" value="2" requirements="!ID_UA_PSK_GRANTS_ELF_SUBRACE,!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_ASI" />
			<select type="Ability Score Improvement" name="Custom Ability Score Improvement +2 (Elf)" supports="Custom Ability Score Increase 2" requirements="!ID_UA_PSK_GRANTS_ELF_SUBRACE,ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_ASI" />
			<stat name="innate speed" value="30" bonus="base" />
			<grant type="Size" id="ID_SIZE_MEDIUM" />
			<grant type="Vision" id="ID_VISION_DARKVISION" />
			<grant type="Language" id="ID_LANGUAGE_COMMON" requirements="!ID_WOTC_UA20171113_SUB_RACE_GRUGACH,!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_LANGUAGE" />
			<grant type="Language" id="ID_LANGUAGE_ELVISH" requirements="!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_LANGUAGE" />
			<select type="Language" name="Customized Language" supports="Custom Race Language" number="2"  requirements="ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_LANGUAGE" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_KEEN_SENSES" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_FEY_ANCESTRY" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_TRANCE" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_ELVEN_SUBRACE" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Sensi Acuti" type="Racial Trait" source="Player’s Handbook" id="ID_RACIAL_TRAIT_KEEN_SENSES">
		<description>
			<p>Un elfo ha competenza nell'abilità Percezione.</p>
		</description>
		<sheet display="false">
			<description>Un elfo ha competenza nell'abilità Percezione.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_SKILL_PERCEPTION" requirements="!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_PROFICIENCY" />
			<select type="Proficiency" name="Customized Skill Proficiency" supports="Skill" requirements="ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_PROFICIENCY" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Retaggio Fatato" type="Racial Trait" source="Player’s Handbook" id="ID_RACIAL_TRAIT_FEY_ANCESTRY">
		<description>
			<p>Un elfo dispone di vantaggio ai tiri salvezza per non essere affascinato e non può essere addormentato tramite la magia.</p>
		</description>
		<sheet>
			<description>Un elfo dispone di vantaggio ai tiri salvezza per non essere affascinato e non può essere addormentato tramite la magia.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Trance" type="Racial Trait" source="Player’s Handbook" id="ID_RACIAL_TRAIT_TRANCE">
		<description>
			<p>Gli elfi non hanno bisogno di dormire. Anziché dormire entrano per 4 ore al giorno in una proronda meditazione e in uno stato semicosciente. (Il termine in Comune per tale meditazione è "trance".) Durante questa meditazione, l'elfo entra in una sorta di stato sognante, che in realtà non è altro che una serie di esercizi mentali che anni di pratica hanno reso automatici. Dopo tale periodo, l'elfo ottiene gli stessi benefici di 8 ore di sonno per un umano.</p>
		</description>
		<sheet>
			<description>Gli elfi non hanno bisogno di dormire. Anziché dormire entrano per 4 ore al giorno in una proronda meditazione e in uno stato semicosciente.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Sottorazze degli Elfi" type="Racial Trait" source="Player’s Handbook" id="ID_RACIAL_TRAIT_ELVEN_SUBRACE">
		<description>
			<p>Antiche divisioni in seno al popolo elfico hanno prodotto tre grandi sottorazze: gli elfi alti, gli elfi dei boschi e gli elfi oscuri, comunemente chiamati drow. Il giocatore deve scegliere una di queste sottorazze per il proprio personaggio. In alcuni mondi, questi gruppi sono ulteriormente suddivisi (come gli elfi del sole e gli elfi della luna in Forgotten Realms), quindi, se il giocatore desidera, pub scegliere uno di quei gruppi più ristretti.</p>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<select type="Sub Race" name="Sottorazze degli Elfi" supports="Elf" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Elfo Alto" type="Sub Race" source="Player’s Handbook" id="ID_SUB_RACE_HIGH_ELF">
		<supports>Elf</supports>
		<description>
			<p> Un elfo alto è dotato di una mente brillante e della padronanza di alcune forme basilari di magia. In molti mondi di DnD esistono due tipologie di elfi alti. Uno (che comprende gli elfi grigi e gli elfi delle valli di Greyhawk, i Silvanesti di Dragonlance e gli elfi del sole di Forgotten Realms), che si considera superiore alle altre razze e anche agli altri elfi, è altezzoso e si tiene a distanza da tutti gli altri. L'altro tipo {che comprende gli elfi alti di Greyhawk, i Qualinesti di Dragonlance e gli elfi della luna di Forgotten Realms}, è più diffuso e più amichevole, e i suoi membri si mescolano più facilmente agli umani e alle altre razze. Gli elfi del sole di Faerun (chiamati anche elfi dorati o elfi dell'alba) hanno la pelle color bronzo e i capelli ramati, neri o biondo oro. I loro occhi sono dorati,argentei o neri. Gli elfi della luna (chiamati anche elfi d'argento o elfi grigi), sono molto più pallidi, hanno la pelle color alabastro, a volte tendente all'azzurro.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Incremento dei Punteggi Caratteristica.</em></strong> Il punteggio di Intelligenza di un elfo alto aumenta di 1.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Addestramento nelle Armi Elfiche.</em></strong> Un elfo alto ha competenza nelle spade corte, nelle spade lunghe, negli archi corti e negli archi lunghi. </p>
			<p class="indent"><strong><em>Trucchetto.</em></strong> Un elfo alto conosce un trucchetto scelto dalla lista degli incantesimi da mago. La caratteristica da incantatore per questo trucchetto è Intelligenza.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Linguaggio Extra.</em></strong> Un elfo alto sa parlare, leggere e scrivere un linguaggio extra a sua scelta.</p>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<setters>
			<set name="height" modifier="2d10">135 cm</set>
			<set name="weight" modifier="1d4">45 kg</set>
		</setters>
		<rules>
			<stat name="intelligence" value="1" requirements="!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_ASI" />
			<select type="Ability Score Improvement" name="Custom Ability Score Improvement +1 (High Elf)" supports="Custom Ability Score Increase 1" requirements="ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_ASI" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_ELF_WEAPON_TRAINING" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_CANTRIP" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_EXTRA_LANGUAGE" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Addestramento nelle Armi Elfiche" type="Racial Trait" source="Player’s Handbook" id="ID_RACIAL_TRAIT_ELF_WEAPON_TRAINING">
		<description>
			<p>Un elfo alto ha competenza nelle spade corte, nelle spade lunghe, negli archi corti e negli archi lunghi.</p>
		</description>
		<sheet display="false">
			<description>Un elfo alto ha competenza nelle spade corte, nelle spade lunghe, negli archi corti e negli archi lunghi.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_LONGSWORD" requirements="!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_PROFICIENCY" />
			<grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_SHORTSWORD" requirements="!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_PROFICIENCY" />
			<grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_SHORTBOW" requirements="!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_PROFICIENCY" />
			<grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_LONGBOW" requirements="!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_PROFICIENCY" />
			<select type="Proficiency" name="Simple Weapon or Tool (Elf Weapon Training)" supports="Simple||Tool" requirements="ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_PROFICIENCY" />
			<select type="Proficiency" name="Simple/Martial Weapon or Tool (Elf Weapon Training)" number="3" supports="Weapon||Tool" requirements="ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_PROFICIENCY" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Trucchetto" type="Racial Trait" source="Player’s Handbook" id="ID_RACIAL_TRAIT_CANTRIP">
		<description>
			<p>Un elfo alto conosce un trucchetto scelto dalla lista degli incantesimi da mago. La caratteristica da incantatore per questo trucchetto è Intelligenza.</p>
		</description>
		<sheet display="false">
			<description> Un elfo alto conosce un trucchetto scelto dalla lista degli incantesimi da mago. La caratteristica da incantatore per questo trucchetto è Intelligenza.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<select type="Spell" name="Wizard Cantrip (High Elf)" supports="Wizard&amp;&amp;0" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Linguaggio Extra" type="Racial Trait" source="Player’s Handbook" id="ID_RACIAL_TRAIT_EXTRA_LANGUAGE">
		<description>
			<p>Un elfo alto sa parlare, leggere e scrivere un linguaggio extra a sua scelta.</p>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<select type="Language" name="Language (Elf)" supports="Standard||Exotic" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Elfo dei Boschi" type="Sub Race" source="Player’s Handbook" id="ID_SUB_RACE_WOOD_ELF">
		<supports>Elf</supports>
		<description>
			<p>Un elfo dei boschi è dotato di sensi acuti e di un profondo intuito, nonché di un passo leggero che gli consente di spostarsi velocemente e silenziosamente attraverso le sue foreste natie. Questa categoria di elfi include gli elfi selvaggi (grugach) di Greyhawk, i Kagonesti di Dragonlance e anche le razze denominate elfi dei boschi di Greyhawk e Forgotten Realms. Nel Faerun gli elfi dei boschi (chiamati anche elfi selvaggi, elfi verdi o elfi delle foreste) vivono isolati e diffidano di tutti i membri delle altre razze. Gli elfi dei boschi tendono ad avere la pelle ramata, a volte con qualche traccia di verde. I loro capelli tendono al nero o al castano, ma esistono anche alcuni individui biondi o dai capelli ramati. I loro occhi sono verdi, marrone o nocciola.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Incremento dei Punteggi Caratteristica.</em></strong> Il punteggio di Saggezza di un elfo dei boschi aumenta di 1.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Addestramento nelle Armi Elfiche</em></strong> Un elfo alto ha competenza nelle spade corte, nelle spade lunghe, negli archi corti e negli archi lunghi.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Piede lesto.</em></strong> La velocità base sul terreno di un elfo dei boschi aumenta a 10,5 metri.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Maschera della Selva.</em></strong> Un elfo dei boschi può tentare di nascondersi alla vista altrui anche quando è leggermente oscurato da fogliame, pioggia fitta, neve, foschia e altri fenomeni naturali. </p>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<setters>
			<set name="height" modifier="2d10">135 cm</set>
			<set name="weight" modifier="1d4">50 kg</set>
		</setters>
		<rules>
			<stat name="wisdom" value="1" requirements="!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_ASI" />
			<select type="Ability Score Improvement" name="Custom Ability Score Improvement +1 (Wood Elf)" supports="Custom Ability Score Increase 1" requirements="ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_ASI" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_ELF_WEAPON_TRAINING" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_FLEET_OF_FOOT" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_MASK_OF_THE_WILD" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Piede Lesto" type="Racial Trait" source="Player’s Handbook" id="ID_RACIAL_TRAIT_FLEET_OF_FOOT">
		<description>
			<p> La velocità base sul terreno di un elfo dei boschi aumenta a 10,5 metri.</p>
		</description>
		<sheet display="false">
			<description> La velocità base sul terreno di un elfo dei boschi aumenta a 10,5 metri.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<stat name="innate speed" value="10,5" bonus="base" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Maschera della Selva" type="Racial Trait" source="Player’s Handbook" id="ID_RACIAL_TRAIT_MASK_OF_THE_WILD">
		<description>
			<p>Un elfo dei boschi può tentare di nascondersi alla vista altrui anche quando è leggermente oscurato da fogliame, pioggia fitta, neve, foschia e altri fenomeni naturali. </p>
		</description>
		<sheet>
			<description>Un elfo dei boschi può tentare di nascondersi alla vista altrui anche quando è leggermente oscurato.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="Elfo Oscuro" type="Sub Race" source="Player’s Handbook" id="ID_SUB_RACE_DARK_ELF">
		<supports>Elf</supports>
		<description>
			<p>I drow discendono da un'antica sottorazza di elfi dalla pelle scura che fu esiliata dal mondo di superficie per avere seguito la dea Lolth sulla via del male. Oggi i drow hanno edificato una loro società nelle viscere dell'Underdark. modellata sulla Via di Lolth. I drow, detti anche elfi oscuri, hanno la pelle nera, simile all'ossidiana lucida, e capelli di colore bianco lucente o giallo tenue. Generalmente hanno gli occhi molto pallidi (talmente pallidi da sembrare a volte quasi privi di pupille) o di sfumature lilla, argento, rosa, rosso e blu. Tendono a essere ancora più piccoli e magri degli altri elfi.</p>
			<p class="indent"> Gli avventurieri drow sono rari. Un giocatore dovrà consultarsi con il Dungeon Master per ottenere il permesso di interpretare un drow.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Incremento dei Punteggi Caratteristica.</em></strong> . Il punteggio di Carisma di un elfo oscuro aumenta di 1.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Scurovisione Superiore.</em></strong> La scurovisione di un elfo oscuro arriva fino a 36 metri. .</p>
			<p class="indent"><strong><em>Sensibilità alla Luce del Sole.</em></strong> Un elfo oscuro dispone di svantaggio ai tiri per colpire e alle prove di Saggezza (Percezione) basate sulla vista quando l'elfo in questione, il bersaglio del suo attacco o l'oggetto da percepire si trovano in piena luce del sole.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Magia Drow.</em></strong> Un elfo oscuro conosce il trucchetto luci danzanti. Quando raggiunge il 3° livello, può lanciare l'incantesimo luminescenza una volta con questo tratto e recuperare la capacità di farlo quando completa un riposo lungo. Quando raggiunge il 5° livello può lanciare l'incantesimo oscurità una volta con questo tratto e recuperare la capacità di farlo quando completa un riposo lungo. La caratteristica da incantatore per questi incantesimi è Carisma.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Addestramento nelle Armi Drow.</em></strong> I drow hanno competenza nelle spade corte, negli stocchi e nelle balestre a mano. </p>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<setters>
			<set name="height" modifier="2d6">132,5 cm</set>
			<set name="weight" modifier="1d6">37,5 kg</set>
		</setters>
		<rules>
			<stat name="charisma" value="1" requirements="!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_ASI" />
			<select type="Ability Score Improvement" name="Custom Ability Score Improvement +1 (Dark Elf)" supports="Custom Ability Score Increase 1" requirements="ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_ASI" />
			<grant type="Vision" id="ID_VISION_SUPERIORDARKVISION" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_SUNLIGHT_SENSITIVITY" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_DROW_MAGIC" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_DROW_WEAPON_TRAINING" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Sensibilità alla Luce del Sole" type="Racial Trait" source="Player’s Handbook" id="ID_RACIAL_TRAIT_SUNLIGHT_SENSITIVITY">
		<description>
			<p>Un elfo oscuro dispone di svantaggio ai tiri per colpire e alle prove di Saggezza (Percezione) basate sulla vista quando l'elfo in questione, il bersaglio del suo attacco o l'oggetto da percepire si trovano in piena luce del sole.</p>
		</description>
		<sheet>
			<description>Un elfo oscuro dispone di svantaggio ai tiri per colpire e alle prove di Saggezza (Percezione) basate sulla vista quando l'elfo in questione, il bersaglio del suo attacco o l'oggetto da percepire si trovano in piena luce del sole.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Magia Drow" type="Racial Trait" source="Player’s Handbook" id="ID_RACIAL_TRAIT_DROW_MAGIC">
		<description>
			<p> Un elfo oscuro conosce il trucchetto <em>luci danzanti</em>. Quando raggiunge il 3° livello, può lanciare l'incantesimo luminescenza una volta con questo tratto e recuperare la capacità di farlo quando completa un riposo lungo. Quando raggiunge il 5° livello può lanciare l'incantesimo oscurità una volta con questo tratto e recuperare la capacità di farlo quando completa un riposo lungo. La caratteristica da incantatore per questi incantesimi è Carisma.</p>
		</description>
		<sheet>
			<description>Un elfo oscuro conosce il trucchetto luci danzanti. La caratteristica da incantatore per questi incantesimi è Carisma.</description>
			<description level="3">Un elfo oscuro conosce il trucchetto luci danzanti. Può lanciare l'incantesimo luminescenza una volta con questo tratto e recuperare la capacità di farlo quando completa un riposo lungo. La caratteristica da incantatore per questi incantesimi è Carisma.</description>
			<description level="5">Un elfo oscuro conosce il trucchetto luci danzanti. Può lanciare l'incantesimo luminescenza e oscurità una volta con questo tratto e recuperare la capacità di farlo quando completa un riposo lungo. La caratteristica da incantatore per questi incantesimi è Carisma.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Spell" id="ID_PHB_SPELL_DANCING_LIGHTS" level="1" />
			<grant type="Spell" id="ID_PHB_SPELL_FAERIE_FIRE" level="3" />
			<grant type="Spell" id="ID_PHB_SPELL_DARKNESS" level="5" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Addestramento nelle Armi Drow" type="Racial Trait" source="Player’s Handbook" id="ID_RACIAL_TRAIT_DROW_WEAPON_TRAINING">
		<description>
			<p>I drow hanno competenza nelle spade corte, negli stocchi e nelle balestre a mano.</p>
		</description>
		<sheet display="false">
			<description>I drow hanno competenza nelle spade corte, negli stocchi e nelle balestre a mano.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_RAPIER" requirements="!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_PROFICIENCY" />
			<grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_SHORTSWORD" requirements="!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_PROFICIENCY" />
			<grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_CROSSBOW_HAND" requirements="!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_PROFICIENCY" />
			<select type="Proficiency" name="Simple/Martial Weapon or Tool (Drow Weapon Training)" number="3" supports="Weapon||Tool" requirements="ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_PROFICIENCY" />
		</rules>
	</element>
</elements>
